Que: Navigate to the directory /root/terraform-projects/HCL. There is a file present in this location. What is the file extension used by this file? List the file by using the ls command.
Ans: .tf

Que: What is the resource type specified in this file?
Ans: local_file

Que: What is the resource name used for thelocal_file resource in this configuration file?
Ans: games

Que: What is the name of the provider for which we are creating this resource?
Ans: local

Que: Which one of the below is not an example of an argument used within the resource block?
Ans: resource_type=local_file


Que: If you run a terraform plan now? Would it work?
Ans: No

Que: What was the version of the local provider plugin that was downloaded?
Ans: 2.5.1

Que: Now, try to run a terraform plan. Did it print an execution plan as expected?
Ans: No

Que: Why did the command fail?
Ans: Invalid argument

Que: Which of the following is not a valid argument for the local_file resource?
Ans: file

Que: Fix the argument in the configuration file and then run a terraform plan followed by Ans: terraform apply to create the local_file resource called games.
Ans: 
resource "local_file" "games" {
filename = "/root/favorite-games"
content = "FIFA 21"
}

Que: We have now created our very first resource using Terraform! Next, let's work on updating the resource.
Ans: If you look at the output produced by the terraform plan and terraform apply commands closely, we can see that the file content is printed on the screen.
Since we do not want this to happen, we have updated the resource type.
What is the resource type that we have updated?
local_sensitive_file

Finally, destroy this resource using terraform destroy.